@ΑΙΩΝ Ε'. - ΘΕΟΔΩΡΗΤΟ ΚΥΡΡΟΥ - ΤΟΜΟΣ 82 {p 338}

Η'. Επιστολική συνοδική ής έν τώ Ιρρυρικώ συνόδου περί πίστεως. 1137.
Θ'. Περί τής Αυδιανών αιρέσεως.  1141.
Ι'. Περί τής Μασσαλιανών αιρέσεως. 1141.
ΙΑ'. Τίνα τρόπον ό Ουάλης εξέκλινεν είς τήν αίρεσιν. 1145.
ΙΒ'. Όπως τούς αρετή λάμποντας επισκόπους εξώρισε. 1148.
ΙΓ'. Περί Ευσεβίου επισκόπου Σαμοσάτων καί λοιπών. 1148.
ΙΔ'. Περί τού αγίου Βάρσου καί περί τής εξορίας τού επισκόπου Εδδέσσης, καί τών συν αυτώ. 1153.
ΙΕ'. Περί τού έν Εδέσση γενομένου διωγμού, καί περί Ευλογίου και Πρωτογένους Εδεσσηνών πρεσβυτέρων. 1153.
ΙΣΤ'. Περί τού αγίου Βασιλείου τού Καισαρείας επισκόπου, καί τών κατ'αυτού γεγενημένων υπό Ουάλεντος καί Μοδέστου υπάρχου. 1160.
ΙΖ'. Περί τής τού μεγάλου Αθανασίου τελευτής καί Πέτρου χειροτονίας.  1164.
ΙΗ'. Περί τής εκβολής Πέτρου,καί εισαγωγής Λουκίου του Αρειανού. 1164.
ΙΘ'. Έξ επιστολής Πέτρου επισκόπου Αλεξανρείας, διήγησις περί τών έν Αλεξανδρεία συμβεβηκότων επί Λουκίου τού Αρειανού. 1168.
Κ'. Περί Μαβίας τής αρχηγού τών Σακανηνών καί τής Μωυσού τού μονάζοντος χειροτονίας. 1181.
ΚΑ'. Περί τών έν Κωνσταντινουπόλειι τολμηθέντων. 1181.
ΚΒ'. Όπως Φλαβιανός καί Διόδωρος τήν έν Αντιοχεία τών ορθοδόξων συνεκτρότουν εκκλησίαν. 1184.
ΚΓ'.  Τά κατά τόν αγίον Αφραάτην μονάζοντα. 1185.
ΚΔ'. Τά κατά τόν άγιον Ιουλιανόν τόν μοναχόν. 1188.
ΚΕ'. Τίνες άλλοι μοναχοί κατά τούτον διέπρεψαν τόν καιρόν. 1189.
ΚΣΤ'. Περί Διδύμου Αλεξανδρέως, καί Εφραίμ τού Σύρου.
ΚΖ'. Τίνες έν τή Ασιανή καί Ποντική διέπρεψεν επίσκοποι κατά τούτον τόν καιρόν. 1192.
ΚΗ'. Περί τών παρά Ουάλεντος τώ μεγάλω Ουαλεντινιανώ περί τού πολέμου γραφέντων, καί τών παρ'εκείνου πίστεως αντιγραφέντων. 1192.
ΚΘ'. Περί τής Τερεντίου κόμητος ευσεβείας. 1192.
Λ'. Περί τής Τραϊνού, τού στρατηγού παρρησίας. 1193.
ΛΑ'. Περί Ισαακίου τού έν Κωσταντινουπόλει μονάζοντος, καί Βρετανιώνος τού Σκυθίου επισκόπου παρρησίας. 1193.
ΛΒ'. Πέρί τής κατά Γότθων Ουάλεντος στρατείας καί όπως έτισε τής ασέβειας δίκας. 1196.
ΛΓ'. Πόθεν οί Γότθοι τής Αρειανής μετέλαχον πλάνης. 1196.

ΚΕΦΑΛΑΙΑ ΤΟΥ Ε'. ΒΙΒΛΙΟΥ.
Α'. Περί τής Γρανιτιανού τού βασιλέως ευσεβείας. 1197.
Β'. Περί τής επανόδου τών επισκόπων. 1197.
Γ'. Περί τής Παλίνου φιλονεικίας , καί τής Απολλιναρίου τού Λαοδικέως καινοτομίας, καί περί τής Μελετίου φιλοσοφίας καί φιλοθεϊας. 1200.
Δ'. Περί Ευσεβίου τού επισκόπου Σαμοσάτων. 1201.
Ε'. Περί τής Θεοδοσίου στρατηγίας. 1205.
ΣΤ'. Περί τής τούτου βασιλείας,καί ών προείδεν ονείρων. 1205.
Ζ'. Τίνες επίσημοι προστάται τής Αρείου συμμορίας εγένοντο. 1208.
Η'. Περί τής έν Κωνσταντινουπόλει συναθροισθείσης συνόδου. 1209.
Θ'. Συνοδικόν παρά τής έν Κωνσταντινουπόλει συνόδου. 1212.
Ι'. Συνοδικόν Δαμάσου επισκόπου Ρώμης κατά Απολλιναρίου καί Τιμοθέου γρεφέν. 1220.
ΙΑ'. Ομολογία τής καθολικής πίστεως, ήν ό Πάπας Δάμασος απέστειλε πρός επίσκοπον Παυλίνον έν τη Μακεδονία,ός εγένετο έν Θεσσαλονίκη. 1221.
ΙΒ'. Περί τής Γρατιανού τελευτής, καί Μαξίμου τυραννίδος.
ΙΓ'.  Περί Ιουστίνης Ουαλεντινιανού γαμετής, καί τής κατά Αμβροσίου επιβουλής. 1225.
ΙΔ'. Περί τών παρά Μαξίμου τού τυράνου Ουαλεντινιανώ δηλωθέντων. 1228.
ΙΕ'. Περί τών παρά Θεοδοσίου τού βασιλέως περί τούτου γραμμάτων. 1228.
ΙΣΤ'. Περί Αμφιλοχίου επισκόπου Ικονίου. 1229.

